%@Auteur: Thomas Rey
%@Dif:3
La vitesse de la lumière est d'environ \nombre{300000}~km/s. La distance entre la Terre et la Lune est d'environ \nombre{380000}~km.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la vitesse de la lumière en km/h. Donne la réponse en écriture scientifique.
\item Calcule le temps nécessaire à un rayon laser pour partir de la Terre, aller sur la Lune, et revenir sur Terre.
\item Calcule le temps nécessaire à un vaisseau spatial avançant à la vitesse de \nombre{8000}~km/h pour partir de la Terre, aller sur la Lune, et revenir sur Terre.
\end{myenumerate}